üß≠ Key Git Branch Commands
Command	What it does
git branch	List branches
git checkout -b branch-name	Create and switch to a new branch
git switch branch-name	Switch to a branch
git merge branch-name	Merge another branch into the current one
git push -u origin branch-name	Push a new branch to GitHub

üß± BASIC SETUP
Command	Description
git config --global user.name "Your Name"	Set global username
git config --global user.email "you@example.com"	Set global email
git config --list	Show all Git configs
git --version	Check Git version

üìÅ REPOSITORY COMMANDS
Command	Description
git init	Initialize a new local Git repo
git clone <url>	Clone a remote repo
git remote -v	Show connected remotes (e.g., GitHub)

üì¶ STAGING & COMMITTING
Command	Description
git status	Show current changes
git add <file>	Stage a file
git add .	Stage all changes
git commit -m "message"	Commit staged changes
git reset <file>	Unstage a file
git rm <file>	Delete and stage file for commit

üöÄ PUSH & PULL
Command	Description
git push	Push commits to remote repo
git pull	Pull latest changes from remote
git push -u origin <branch>	Push branch for first time & set upstream

üåø BRANCHING
Command	Description
git branch	List branches
git branch <name>	Create new branch
git checkout <name>	Switch to a branch
git checkout -b <name>	Create and switch to new branch
git merge <name>	Merge another branch into current
git branch -d <name>	Delete a branch
git push origin --delete <branch>	Delete remote branch

üìú LOGS & HISTORY
Command	Description
git log	Show commit history
git log --oneline	Compact commit history
git diff	Show unstaged changes
git show <commit>	Show details of a specific commit

üîß REMOTE MANAGEMENT
Command	Description
git remote add origin <url>	Link local repo to GitHub
git remote remove origin	Remove a remote
git fetch	Fetch remote changes (without merging)


‚úÖ EXTRA: COMMON WORKFLOW (Quick Flow)
bash
Copy
Edit
git init
git add .
git commit -m "Initial commit"
git branch -M main
git remote add origin <repo-url>
git push -u origin main
